［玩撚完］消息指：12名偷渡人士保釋機會不大，扣押完成程序至少半年。

【有線新聞】12名涉及反修例案件的香港人涉嫌偷渡，被內地海警截獲。消息指，他們正被扣押在深圳鹽田看守所。有內地律師說，一般由偵查、起訴至完成審判要至少半年，期間可以保釋的機會不大。

12人是星期日早上在西貢布袋澳登上快艇，計劃潛逃台灣，最終被內地海警截獲。據了解，12人被扣押在深圳鹽田看守所，香港警方已獲內地當局通報。根據內地刑事程序，會分三個階段處理案件，包括偵查、檢察及審理。公安局截獲12人後，最長可以扣押37日，其間要報請檢察院決定是否逮捕。獲批准逮捕後，公安會有多兩個月調查，有需要可以延長多五個月。完成調查後，檢察院會在一個半月內決定是否起訴，其間可以再發還公安調查。正式上到法院，一般會在三個月內完成審理，但亦有權延期。

有內地律師估計，最快半年才會完成整個刑事程序，相信被捕人獲准保釋的機會不大。內地刑事辯護律師莫少平：「大陸刑事案件的審理期限跨度非常大。如果用延期程序，用了幾次延期，要計算起來差異非常大。大陸是一但被抓，在案件未有審結前，絕大部份是處於羈押狀態。中國取保候審的條件彈性比較大，除非懷孕了、要臨產了不適合羈押，甚至包括有重病，這個可能是比較硬性的條件。」

被扣留的12人都涉及一些反修例案件，其中「香港故事」成員李宇軒亦涉嫌違反港區國安法，保釋條件是不准離開香港有研究香港案件的內地律師說，他們在內地服刑完後，公安可以將他們移送回香港。趙元勤：「（公安）可以通知香港警方，香港警方可以說這個人犯了危害國家的犯罪，到刑期（完結）前、通知我們。他們到崗警或者有個移送的過程，直接到關口，把這個人交給崗警，由崗警處理。」他又說觸犯港區國安法的人，應該交由香港法院審理，除非是國安法內指明的特別情況，內地才會有管轄權。

支那坐完
如果仲有命返到香港分分鐘又要坐

頂得順日日食發霉野先有資格返嚟香港受

仲未計國安法條數會唔會喺大陸計埋

想知道我有咩可以做到

Twitter推上熱門

手足

一定會迫交出同伴名單
參考鄭文傑事件

他還表示，看到過其他被中國當局拘留的香港人。這些可能會加劇當前香港示威抗議者的擔憂：在中國的統治下，香港的自由正在受到侵蝕。

「他們說他們為國保部門工作，所以沒有人權可言，」鄭文傑對BBC說。「他們隨後開始折磨。」

⋯⋯他如何描述自己所遭到的折磨?

鄭文傑把雙臂舉過頭頂，向我展示了他是如何通過和手銬相連的鎖鏈被吊起來的。

他說，當局主要拷問他如何參與示威活動，目的是迫使他承認代表英國掀動香港動亂。

「他們想知道英國在香港示威活動中扮演了什麼角色——他們問我們向示威者提供了什麼支持、資金和裝備。」

他說，他被迫連續幾個小時保持壓力姿勢，比如靠牆蹲下，如果移動就會挨打。

「他們會打我的骨頭，比如腳踝……或其他脆弱的部位。」

鄭文傑稱，自己被迫使不能睡覺，審訊者強迫他唱中國國歌以保持清醒。

他還相信，自己並非唯一遭到這種待遇的香港人。

「我看到有一群香港人被逮捕和審訊。」

「我聽到有人用廣東話說：『舉起手來——你在示威中舉了旗，不是嗎?』」

他說，在一堆1000多張香港抗議者的照片中，他被要求寫下任何認識的人的名字和他們之間的聯繫。

「國保明確表示，有一批又一批的香港抗議者被逮捕，並送到中國大陸拘捕。」

他說，他被綁在椅子上，被抓住頭髮，審訊者嘗試用面部識別功能強迫他打開手機。

他們成功解鎖後，把他向英國領事館發送的有關抗議活動信息的郵件打印出來。

「我告訴他們，我想百分百說清楚，英國沒有為抗議活動提供資源或幫助，」他對BBC說。

但這毫無用處。最終，他們讓他錄下了兩段視頻供詞。他說一段是「背叛祖國」，另一段是「嫖娼」。

其實我哋做嘅嘢好有限，人哋鬼佬照拉

其實冇

香港人心底裏都係知道只能夠怪呢12個人唔好彩

只不過邊個講出呢一句說話就係仆街

但呢個係現實

你睇呢件事喺社會上冇乜反應你就知

除非佢地肯好似李波咁
唔係都應該返唔到黎

隨時被認罪上cctv
又或者被自殺

扣押程序半年,偷渡1年,返嚟再入暴動10年。
樂觀d都係坐11年半,最大嗰個到時40幾都仲可以喺黃圈做多20年先退休,最後生出嚟27仲可以去返讀大學

大家可以樂觀d啦,無事啦佢地

爆炸品係14年

retweet啦屌你,香城online每日任務啊,手足我地無忘記你地

都係30頭姐,好多人呢個年齡都返大學繼續讀上去啦

好撚大鑊呀點解咁少反應架

依家唯一望就真係快d返香港扣押
係大陸真係死左唔知咩事

我又唔覺會殺佢地 要殺一早丟落公海喂魚
反而會對佢地好好
做好臉子工程扮到有人權制度化

上去救佢

加拿大政府都救唔到加拿大人

先係上面坐一年偷渡,再送返香港重判先有宣傳價值

希望袁爸爸會幫手救人

送頭
你做唔做？